%@metapost:suede2009stat.mp
%@Titre:Suède -- 2009
\begin{myenumerate}
  \item Pierre a lancé dix fois un dé cubique (non truqué). \`A chaque
    fois, il a obtenu 6. Il lance ce dé une 11\ieme\ fois.\\Quelle est
    la probabilité d'obtenir 6 au 11\ieme\ lancer ?
\item Dans une classe, un sondage a été fait auprès des élèves pour
  connaître leur animal préféré. Les résusltats sont illustré dans le
  graphique ci-dessous.
\[\includegraphics{suede2009stat-1}\]
Quelle est la fréquence d'apparition de la réponse \og chien\fg ?
\item On donne la série suivante : 3; 4; 6; 10; 13; 14; 17; 25; 26.
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la médiane de cette série ?
  \item Quel est le premier quartile de cette série ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}